---
layout: post.njk
title: Der Begriff LGBTQ ist diskriminierend
date: 2021-06-24T23:15
---
LGBTQ wird Community genannt, obwohl sie keine ist. Eine Community verbindet, dass sie was gemeinsam hat, doch LGBTQ ist eine wild zusammengeworfene Gruppe. Das LGB hat nicht mit dem TQ zu tun. Noch nicht mal T und Q haben etwas miteinander zu tun. Während das LGB die sexuelle Ausrichtung beschreibt, geht es bei T und Q um Genderidentität. Und während das T auch immer noch mit zwei Geschlechtern auskommt, braucht das Q eine komplett neue Geschlechtertheorie, um begründet werden zu können.

Dass diese drei völlig verschiedenen Gruppen zu nur einer zusammengeworfen werden, ist selbstzerstörerisch. Denn es sagt aus, dass das einzige, was sie verbindet, da sie ja aus ganz anderen Richtungen kommen, die Tatsache ist, dass sie nicht der Norm entsprechen, also nicht normal sind. Jeder, der sich mit LGBTQ identifiziert, unterstützt damit, dass zwischen den Zeilen gesagt wird, dass es eine Gruppe von Freaks ist. Nichts könnte kontraproduktiver sein.

Abgesehen davon, dass 20% des Namens – also das Q – voraussichtlich niemals Verständnis in der breiten Bevölkerung bekommen wird. Während andere sexuelle Ausrichtungen oder die Identifikation mit dem anderen Geschlecht nur höchstens auf fehlende Akzeptanz stoßen werden, wird das Ausdenken von neuen Geschlechtern zusätzlich auch auf fehlendes Verständnis stoßen. LGBT tun sich keinen Gefallen eine Allianz mit Q zu schließen, denn die ganze Grundidee von Q basiert auf der Verwechslung von Persönlichkeit bzw. hormonellem Zustand mit Geschlecht. Das ist so als würde man sagen Leben und Tod sind nicht binär, sondern eine Skala, denn es gibt Zustände, da ist man besonders lebendig und aufgeweckt, an anderen komplett energielos und es kann sogar sein, dass man im Koma liegt. Heißt es aber, dass man nicht lebt, wenn man im Koma ist?